---
title: child poem
cover: ../../../../images/bg.jpg
hidden: true
abbrlink: eccaa576
date: 2015-03-15 13:40:17
tags:
---
> 开始于2012年，正式开写于2015年3月15日13:40。
> 起源于：六年级毕老师随口一吟

# 跨云飘落

## 论人间·是非 *2014????*

> 平生正气满乾坤，
人间是非难分明。
是也说非，非也说是
是是非非谁能明。

### 春野

> 和光抛洒满绿野，
清风吹拂尽青山。

## 论人间·离愁 *20141010*

> 悲离愁悔俱伤人，
惟有离愁断肠魂
泪也需离，离也必愁，
离愁别泪煽铁心。
待到成煌万全时，
团圆之日早已逝。
### 恒
> 微滴劲渺亦穿石，
碎石物小更化山。
若问此番何其故，
恒心可济万仞霄。

## 论人间·猜疑 *20141015*
> 言隙色缝寻瑕疵，
行峰态谷觅分歧。
言也猜疑，行也猜疑。
诚信相待难寻觅。

### 云霄傲·真情
> 情，真情，处真情，处处处真情，
若无处处处真情，则是处处处愁情。
处处处愁情，处愁情，愁情，愁。

## 春  *20150326~27*

> 春风一拂云帆鼓，
迎春初露芽处处，
柳枝劲扬仿佛跃云出。
春雷鸣，撒春雨，
茵盈绿芽就似雨中出。
悠悠旭日春光，
片片芳花春谷。
阵阵清风明月中常驻，
娇柔春风好似母亲拂。
去三分傲气，增一分傲骨。
志随春出。

## 夏 *20150725~0815*
> 骄阳一跃绿荫出，
鸣蝉一彻鸟语处处。
蒸笼其中润土复又枯。
天阴沉，响雷处，
瓢泼宏观如注。
四隅倏静雷乍鸣，
乌语香花黯云下复出。
鲜荷点点迎归鸟，
碧绦丝丝送劲雏。

## 秋 *20151013~1120*
> 金滴一散碧裳染，
八分末绿风中展。
金汁沾染，野草长树三朝如残溅。
。。。

## 流逝 *2016????*

> 长虹初露，
淡辉雅弧云中出。
流星才现，
银昭直轨月中翥。
却恨得，
久日阳光霓虹隐，
万星齐耀银彗逝。

## 览迹·墨春

> 春光四散纸鸢展，
红墨桃点雀心暖。
宽枝乍鸣一两声，
茂野凉飞三五鸟。

## 报晓

> 晨光熹微，弯舟远航。晓鸡相执，一鸣九和。
寒夜之里，暖煦其中。群鸡相争，声遍远村。
山棱一线，红霞一片。劲惊东方，寒己成霜。
劲撼西隅，长夜流淌。鸡鸣愈长，晨光愈鲜。
龙伏山下，弯月自淡。独卧其中，暖意长长。
